# JavaScript Katas

[![Build Status](https://travis-ci.org/catolicasc-mobile/javascript-katas.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/catolicasc-mobile/javascript-katas)

Exercícios de código para o aprendizado da linguagem JavaScript.

Arquivos dos exercícios:

* **0-triangle.test.js**: Alguns testes para validar o tipo do triângulo;

## Dependências

Para executar o código precisamos do Node e para instalar as dependências do projeto precisamos do yarn.

* Node.js ([instalação](https://nodejs.org/en/download/))
* Yarn ([instalação](https://yarnpkg.com/lang/en/docs/install/#windows))

## Instalação

Instale o Node.js e o Yarn como indicado no link. Abaixo estão instruções de instalação para Linux, macOS e Windows.

### Windows

Usando o choco:

```sh
choco install nodejs.install
choco install yarn
```

Siga a [instalação do Node](https://nodejs.org/en/download/)) e ([instalação do Yarn](https://yarnpkg.com/lang/en/docs/install/#windows)).

### Linux

```sh
sudo apt-get install -y build-essential
curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_9.x | sudo -E bash -
sudo apt-get install -y nodejs

curl -sS https://dl.yarnpkg.com/debian/pubkey.gpg | sudo apt-key add -
echo "deb https://dl.yarnpkg.com/debian/ stable main" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/yarn.list
sudo apt-get update && sudo apt-get install yarn
```

### macOS

```sh
brew install node
brew install yarn
```

### Verificando a instalação

Verifique se os pacotes foram corretamente instalados, digitando no console:

```sh
node --version
yarn --version
```

## Instalação das dependências para realização das atividades

Instale o Jest para executar os testes unitários:

```sh
yarn global add jest
```

Instale as dependências do projeto executando o comando yarn:

```sh
yarn
```

## Testes

Para executar os testes unitários, execute:

```sh
jest
```

Você também pode manter o jest rodando no console enquanto edita o código:

```sh
jest --watch
```
